難道我可以扭轉宿命重遇你一次？

一對十年前相愛既情侶。因某D不可抗力既因素而導致佢地從此分隔兩地而且失聯左十年。而十年後因為男主角的某次調職關係，佢係佢做野既地方再次遇上了佢曾經深愛過既女主角。究竟佢地可唔可以扭轉宿命再續前緣呢？

Chapter 1

「我一定會返黎搵你架！你要等我啊！」

呢句話雖然對好多人黎講唔係D咩重要野，但對我黎講。。。。。同我講呢番說話既人。。。。真係好重要。。。

好啦我都係介紹下我自己先

我叫林家樂。人稱家樂仔或者Wayne。今年廿六歲

個樣好似BEYOND個黃家駒（亦都好鐘意彈結他同夾BAND），身高174CM。身型偏向運動型。

而家係警務處商業罪案調查科高級督察，今日係我第一日係警察總部返工既日子

呢一日我西裝筆挺去完搵大Sir報到之後，然後同班新同事寒暄下

好彩我個Team既同事上司都幾Nice，好健談。並唔係我想像中咁似成班「有牌爛仔」

所以我基本上都好快同佢地打成一片

然後我就走左入去我自己個Office到整下D野同睇下D Case

不過原來調查科D File比起之前係其他環頭到做D File其實可以差天共地。好多都係D複雜嚴重案件，而面對既罪犯往往都比以前更狡猾更難對付

做做下野途中，原來又到Lunch Time

就落左去下面Canteen到買野返上去食

等緊lift個陣，有個著住OL套裝既靚女同個著住軍裝既師姐係我面前行過。。。

個女仔好面善，而且佢身上散發出一種獨特既香味

唔通佢返左黎？？？？？

而呢種香味對我黎講係一種好深刻既感覺。。。

講下講下令到我諗返十年前所發生既事。

Chapter 2

十年前，即係2008年。我讀中四個陣

由細到大，我身邊既人，學校既老師都同我講高中同初中係兩個完全唔同既世界

因為初中你只要成續過到就升到班，但係高中除左要顧住學校成續之外，仲要面對兩個大魔王----會考同A-Level

而呢兩個大魔王相信對每個中學生黎講絕對係畢生難忘。

只要你衝到過去，就係贏家。衝唔過去，只可做普通人。

雖然我好想好想快D畢業，但係唔多唔少都有少少唔捨得班同學仔

所以今年都要全力讀好書同埋投入學生生活，唔好令自己後悔一生

好在我平時人緣都幾好，有一班同我由中一玩到上中四既死黨

佢地係高佬華，肥仔B，大飛，阿John。學校D人稱我地係「星矢五鬥士」。

而我地都係平時坐埋一齊打下波，食下野昅下女同學咁。

不過我咁毒點同女仔傾計呢？？？

Chapter 3

九月一日，相信對全港既中學生黎講係一個災難性既日子

由於我之前晚晚掛住打波同夾Band，所以我個生理時鐘仲未整返好

所以你叫我七點幾起身我又會點慣呢？？？？

不過馬死落地行，幾攰都要頂硬上

於是我買左個包就即刻跑返學

一返到去就見到高佬華佢地睇緊分班紙

OMG！！！原來我地被人分晒班

而我就同大飛編左入C班，（A同B班係Science班，而C同D班就係Commerce and Art班）。而高佬華就係A班，阿John就B班。同埋肥仔B就D班。

我心諗今次真係好好彩，如果唔係我應該今年肯定比人革扯（ 因為我由細到大都好憎Phy Chem Bio）

然後我地就排好隊等行開學禮

而今年個班主任係廖Sir，佢雖然都有成四五十歲，但佢係一個好搞笑同為學生好既老師。所以我地個個學生都好尊敬佢，當佢係老豆咁拜。

不過其實開學禮都係講下D無謂野同介紹邊個邊個係班主任

然後我地就入課室搵位坐。。我就當然同大飛坐啦！

首先都係聽廖Sir講下野，然後佢就話今年有個女仔轉入黎

跟住成班男仔就係到問係咪靚女黎（當然我都有問）

突然間廖Sir就話佢要帶個新同學入黎，叫我地唔好係到搗亂

當然我地唔會理啦，大家都係到一齊搗亂啦！！！

十五分鐘後，廖sir就帶左個新同學上黎

我地成班男同學都即刻定左係到。。。。。

係，不過後尾先有

Chapter 4

新同學： 「大家好！我叫陳雅雯！你地可以叫我Mandy或者雯雯都得！今年岩岩先轉黎呢間學校！多多指教！」

我一直都目不轉睛咁望住佢。因為佢真係好靚好靚

個女仔都有成160CM高，而且有水汪汪既大眼睛，均勻既身材（都有C級左右，而且四肢都幾纖瘦），氣質清秀而且皮膚都幾白滑。個樣都同AV女優大槻響幾似。不過睇佢有少少怕醜咁款，應該都係乖乖女個類型。

然後廖sir就話：「陳雅雯你坐林家樂隔離啦！呢條友係我地級最出名既名人黎架！你幫我昅住唔好比佢搗亂啊！」

雯雯：「知道！」

我：「。。。。。。。」

跟住成班人都係到怒啤住我，我都唔知開心定唔開心好。

大飛：「家樂仔你就好啦！有個靚女坐你隔離！你Happy啦！」

我：「多事啦你！」

當然開學第一日除左分座位，攞功課簿同埋選下班務同正副班長個D例行公事

選選下其間廖Sir就叫左我起身要我做今年既班長同風紀長

WTF？？？？？要我做呢D？？？廖sir你好野！！！！！

我：「廖Sir你可唔可以比其他人做啊？」

廖Sir：「呢兩個位岩你做啊！你係最適當既人選黎架！除左你冇人岩做呢兩個位啦！加油啦！！」

我：「。。。。。。」

廖Sir：「好啦，選完班長然後要選多個副班長啦！不過今次要搵女仔做啦！男女平等啊嘛！邊個女仔想做啊！？」

結果全班都冇人出聲，估唔到最後廖sir竟然會揀雯雯做副班長。

OMG！！！！！又要我帶新人救命啊！不過都好有個靚女做我副手點都開心既！

Chapter 5

跟住雯雯就坐左我隔離

不過可能我同佢都比較怕醜，所以都冇咩交流。

只係間唔中望一望佢

唔知點解雯雯真係好靚，搞到我有少少遐想

不過唔知點解佢白到成個雪人咁，同埋睇落佢面色比較柔弱

唔經唔覺又放學（因為今日係開學禮所以都係返半日）

想拎書包個陣，大飛係到叫我

我：「點啊飛哥？」

大飛：「睇黎廖Sir對你幾好喎！比班長同風紀長你做！又比你同靚女坐！」

我：「哇你呢下似搞WO！」

大飛：「都唔搞你啦！下晝去唔去打波啊？」

我：「點會唔去啊？等埋高佬華佢地行得！我急尿啊！去廁所揸水先！」

大飛：「門口等啦！」

我去廁所出黎之後，就見到雯雯企左係出面。

然後佢就細細聲咁問我：「係呢班長啊，你知唔知呢到有冇野食架？」

我：「呢到有小賣部架！有麵同埋野飲買！或者你lunch可以帶野返黎同出去食都得。」

雯雯：「係啊唔該你先！聽日見啊！係呢點稱呼你啊？」

我：「你叫我做家樂仔就得啦！個個都係咁叫我架！」

雯雯：「家樂仔，幾好聽啊！我叫雯雯啊！多多指教！你係我係呢到識既第一個同學仔啊！」

我：「係咩？多多指教！」然後我地兩個就握手

然後大飛係門口大叫我走得未？

雯雯：「你班好朋友叫你啦！聽日見啦家樂仔！」

我：「聽日見啦！雯雯！」

就係咁我同雯雯既第一次傾計就完左

然後我就同大飛佢地去左打波打到夜晚。。。。。。

Chapter 6

開左學幾日，大家都好專心咁聽書同抄Notes

而我同雯雯都有Keep住傾計

不過黎黎去去都係打招呼同學校D野，基本上都唔會講私人問題

原來雯雯讀書都幾勁，基本上課堂既野佢都可以handle得到

所以個個老師對佢D印象幾好

我諗佢以前肯定都係讀Band 1既學校（我個間係Band 1男女校）

然後又到自修堂，我同雯雯比廖Sir捉左去幫佢由教員室攞返D功課簿比大家

可能我同雯雯呢排傾計多左，所以可能講野冇咁多顧忌

我：「係呢你慣唔慣啊？」

雯雯：「OK啦！同埋你地都幾易相處WO！」

我：「係啊！佢地都幾好人同玩得架！係呢你以前係咪都係讀英中啊？」

雯雯：「係啊！不過我以前D同學好鬼寸架！又成日係到寸人同埋自以為是！你地容易相處好多！」

我：「係咩？？其實你主動少少得架啦！佢地都好易相處架！」

雯雯：「點解既？」

我：「因為我囉！」

雯雯：「WOW！」

我：「係呢？點解你面青口唇白既？你唔舒服啊？」

雯雯：「唔係啊！我由細到大都係咁架！」

我：「Sorry！」

雯雯笑盈盈咁同我講：「唔緊要啦！多謝你關心先！」

佢呢個笑容，令到我而家都記得！

Chapter 7

突然有一日，我放學之後要留低要做壁報，連波都冇得練

事關咁既，因為我地學校規定每一班都要做壁報。而且要指名導姓要每班既班長做統籌，仲要一個星期內要交到貨

又姐係搞我姐。。。。。。。

不過成班人一聽到要做壁報就即刻縮晒沙

練波既練波，補課既補課

大佬啊我夠要練波啦！！

不過既然廖sir開到聲同比呢個位我做，咁我都要做既。鬼叫自己做呢個位咩？？？

於是我唯有頂硬上。。。

做做下途中，雯雯就行左入黎

我：「你仲未走咩？」

雯雯：「放學又冇咩野做咪幫你手囉！驚你搞唔掂啊！」

我：「多謝你先！」

雯雯：「估唔到你除左幾玩得之外做野都幾認真WO！」

我：「你而家先知咩？」

雯雯：「冇架！淨係知你係校隊同埋都幾Active咋！係呢佢地呢？」

我：「佢地算把啦！一聽到要做壁報仲即刻雞飛狗走咩？我仲要去練波架！」

雯雯：「咁仲唔快D做？？一齊快D做完就早D走啦！」

於是我地就馬不停蹄咁趕工

話咁快我地傾下傾下咁好快做完，多一個人幫手果然唔同D既

我：「係呢雯雯啊？你點解會轉黎呢間學校既？」

雯雯：「因為我Daddy之前調左黎呢區到返工咪索性搬屋轉校啦！同埋呢間學校係全區最好既學校黎架！再加上呢到既環境好適合我咪轉黎呢到囉！」

我：「你咁叻讀邊到都得啦！」

雯雯：「邊係呢邊係呢？我都係日日聽書先識架！不過D Econ Acct唔係好識囉！！我可唔可以問你啊？！」

我：「你唔識就問我啦！」

雯雯：「一言為定啦！係呢我都走先啦！你快D去練波啦！」

我：「好啦！拜拜！！」

同雯雯分開左之後，我就去左籃球場到練波

一去到教練梁Sir就叫我即刻換衫埋位

中場休息個陣大飛同我講：「你呢排同雯雯傾得好開心喎！」

我：「你同Victoria都好好傾啦！」（Victoria係我地既班花黎，亦都係大飛既夢中情人）

大飛：「不過睇落你同雯雯都幾襯啊！」

我：「多事啦你！」

諗諗下其實自己有諗過同雯雯會唔會行埋一齊

不過算啦，我要比心機讀書同打波。將來要令自己好過D

Chapter 8

開左學唔夠半個月，個會計Miss話要測驗

成班同學即刻屌晒鬼

然後雯雯就細聲同我講：「哇乜咁快測驗啊？」

我：「你淆底啊？」

雯雯：「咁人地真係唔識啊嘛！」

我：「你繼續扮啦！」

雯雯：「我真係唔識架！」

我：「我諗第一次唔係好難姐！」

雯雯：「你放學得唔得閒啊？」

我：「OK啊我，好在今日唔使練波姐！不過我驚我自己會誤人子弟咋！」

雯雯：「好過你唔教我啦 ！」

於是我地放學之後就留係課室到溫習

其實雯雯資質都唔差，只不過理解方面係差少少。其他都OK既

而經過我一輪既詳細教學，佢都大約都明D題目點做

雯雯：「多謝你啊家樂仔！」

我：「客咩氣啦！最緊要你明白點做姐！」

雯雯：「嘻嘻！不過聽完你講之後我都識架啦！不如你比我電話號嗎同MSN你啦！到時可以再慢慢問你啊嘛！」

於是我就比我msn佢

我：「係呢你食左野未啊？」

雯雯：「未啊！不如一齊食啦！我請你啦！」

我：「我知附近有間賣雞蛋仔同夾餅既小食店，我帶你去啦！」

雯雯：「好啊！不過唔好咁貴就得！」

去到間小食店，個事頭婆一眼就認得我

事頭婆：「喂靚仔你帶埋你女朋友黎啊？」

我：「唔係啊！我同學黎咋！」

事頭婆：「好啦一人加多料比你地啦！」

然後雯雯就即刻攞左20蚊。仲幫我比埋錢

我：「估到你真係做得到WO！！」

雯雯：「你下次請返我就得啦！」

我：「好啊！不如邊食邊講啦！」

雯雯：「OK！估唔到幾好食WO！你成日食架？」

我：「係啊！我由細食到大架！」

雯雯：「好啦！下次要帶我黎食啊！你請！」

我：「好！係呢你住邊頭架？不如比個機會我送你返屋企啦！費事你比人捉左去啦！」

雯雯：「邊會比人捉左去啊？」

我：「行啦咁多野講！」

雯雯：「知啦！」

我就送雯雯返屋企，原來佢住係學校附近D豪宅（我間學校係何文田）

雯雯：「我到啦！」

我：「原來你咁Rich啊！有錢女！」

雯雯：「係啊！今晚msn講啦！拜拜！」

然後我就去左打波，再坐地鐵返觀塘 （我屋企住係觀塘）

LM

Chapter 9

返到屋企我就邊開msn同做功課溫習

一開就有個陌生既Msn加我，原來係雯雯

雯雯：「喂衰人你可唔可以講多一次D重點比我聽啊？」

我：「可以啊！一罐咖啡！」

雯雯：「殺你！」

我：「OK Just Kidding！！」

雯雯：「你好衰架又玩我！」

然後我逐步逐步好細心咁解釋比佢聽

我：「我記得我地練習紙同書有好多例題做架！你做完就比我睇啦！」

雯雯：「OK！」

於是我就自己繼續做功課同等雯雯D答案

過左一陣，佢就打晒D答案比我睇

我：「岩晒WO，咁咪幾好！」

雯雯：「但係我都係冇咩信心！」

我：「唔使驚架！最緊要對自己有信心！加油啊！」

雯雯：「係呢你同大飛係咪好FD架？」

我：「係啊！我同佢由幼稚園識到而家！大大話話都十二年啦！」

雯雯：「WOW！！！！」

我：「我仲有其他FD架，下次介紹比你識啦！」

雯雯：「咁你同大飛咪好有默契囉！」

我：「係架！我地成日一齊打學界籃球同夾Band架！」

雯雯：「你打波同唱歌咁叻可唔可以教我先！」

我：「好啊！要交學費WO！ 」

雯雯：「又玩我衰人！」

我：「好啦唔玩你啦！咁你平時玩咩多！」

雯雯：「我就鐘意打羽毛球啦！」

我：「一年打一次？」

雯雯：「痴線！句句都啄住晒！」

我：「或者上PE或者班際睇到我D英姿呢？」

雯雯：「好！你鐘意咩歌架？I mean流行歌！」

我：「我鐘意Eason同許志安！」

雯雯：「咁老餅架你？」

我：「咁你呢？」

雯雯：「我就鐘意容祖兒Twins個D啦！」

我：「咁搵日一齊唱K？」

雯雯：「好！我溫埋習先啦！再講啦！聽日見！」

我：「聽日見啦！」

我諗諗下其實雯雯呢個女仔都幾好。。。

不過算啦！我都係想幫下同學姐！最緊要幫到人幫到自己！

Chapter 10

話咁快輪到聽日測Acct既日子

由於Acct堂就係早會之後個堂，我地交完功課之後就即等個Acct個Miss黎

呢個時候雯雯行埋黎我到。。。。

我：「有冇溫習啊？」

雯雯：「當然有啦！唔知點解我聽完你講之後就明白好多！」

我：「比D信心自己，同埋唔好咁緊張就得架啦！祝你好運！」

雯雯：「你都係啊！加油！」

然後個Acct Miss行左入黎就開始測驗

好在佢要個D Syllabus我全都有溫，所以我就好快做完。而且仲有時間係到覆卷。

我就順手望下雯雯個樣啦，又真係幾靚BO！

過左一陣就打冷鐘，亦都係交卷時間

雯雯細聲問我識唔識

我：「OK啊！你呢？」

雯雯：「還好吧！好有信心會Pass啊！」

我：「咪好囉！！」

唔聲唔聲又到放學時間

雯雯：「喂衰人你使唔使練波啊？」

我：「唔使啊！做咩啊？」

雯雯：「不如我地去行下街啦！就行下旺角啦！」

我：「好啊！」

於是我地去左信和到行下街

傾傾下都講返大家鐘意唱咩歌

於是我就唱我最愛既「一步一生」比雯雯聽

雯雯：「你唱歌幾好聽WO！」

我：「係咩！？？？」

雯雯：「不如搵日一齊唱K啦！或者報學校個歌唱比賽啦！」

我：「好啊！」

行行下見到我死黨高佬華同阿John

今次仆街啦！！見到佢地兩個係到奸笑

雯雯：「喂佢地兩個會唔會捉我地返學公審架？」

我：「好難講架！不過我同你係清白，冇事既！」

我地行左一陣，見天色就黑。於是送左雯雯返屋企。而我都返左屋企！咁又完左我地個Happy Friday！

Chapter 11

放完兩日假又到星期一

我同雯雯一返到去就比大飛，Victoria同其他同學捉左埋黎公審

搞到我地兩個面都紅埋

其實我都知係高佬華同阿John呢兩個大喇叭傳開去

我就好睇得開既，不過唔知點解雯雯塊面超紅

可能當時我對佢仲未產生D咩感覺

而我地都Keep住互教大家同星期五行下街

有一次佢無啦啦問我野。。。。

雯雯：「喂睇黎你個兩個狗公Friend幾勁BO！」

我：「我都慣架啦！！咪當佢地發下Up風囉！」

雯雯：「你冇feel架咩？」

我：「把口生係人地到，人地鐘意講咩就有得佢地囉！你唔使太過介懷架！睇開D就冇野架啦！！」

雯雯：「都岩既，最緊要你知我知咪得囉！！」

好在雯雯都係講道理既人，如果唔係我真係67了！！！！

之後我放學就係日日同雯雯msn傾計，再唔係就係校隊練波同溫習

Chapter 12

話咁快今日就係派返上次Acct測驗既日子啦

好在今次Miss話全班都Pass晒，冇人肥佬

見到雯雯鬆一口氣，我就知幫佢溫習就肯家冇錯架啦！

睇返自己份paper，原來我今次係攞滿分。係全班最高分個位！

雯雯：「死啦我驚好低分啊！不如你幫我睇下啦衰人！」

我眼尾望一望，原來雯雯同我同分

我：「都幾低分架！唔緊要！下次再努力D囉！」

雯雯：「都預左架啦！BTW合格就好了！」

跟住我就比返份paper佢。。。。。

而雯雯既心情由沮喪變到開心到彈起

之後佢就打左我一下：「衰人又玩我！比你嚇到心臟病發啊！」

我：「咁咪好囉！」

雯雯笑盈盈咁講：「多謝你啊衰人！」

唔知點解佢笑個樣真係好靚，好迷人

原來又到放學時間

雯雯：「喂衰人放學去行街啦！！」

我：「好啊！幫你慶祝啦！」

雯雯：「好啦！」

於是我就同佢去返間小食店到打算請返佢食野

點知當我想由銀包攞錢出黎既時候，雯雯就已經幫我比左錢

我：「傻妹你做咩幫我比埋錢啊？」

雯雯：「咪當學費囉！」

然後我地就邊行邊食

雯雯：「其實你份人都幾好啊！不過就貪玩左D！」

我：「你而家先知咩？」

雯雯：「同你合作左咁耐點會唔知啊！！問你一個問題啦？」

我：「咩事？」

雯雯：「點解你要咁幫我既？」

我：「我地係同學黎架嘛！幫D有需要既人係必需既！如果我唔幫你呢，我驚我會怨到自己八十歲啊！」

雯雯：「你以為你可以怨到八十歲就可以唔怨啦咩？」

我：「放心啦！我諗我到八十歲既時候我已經撒手麈寰，離開左呢個世界啦！」

雯雯：「大吉利是過你啊！」

講下講下又原來又天黑，於是我就送左雯雯返屋企！

Chapter 13

時間過得真係好快好快，原來已經開左學成兩個幾月。岩岩完左我地第一個sem既考試

講下我地班既情況點啦。雯雯開始同我地班既其他同學變到好friend，當然其他同學亦都開始主動同佢有接觸

而佢中午會同Victoria一齊食lunch

而Victoria亦都係我地班既其中一個班花黎

不過就比雯雯黑少少（都係白底，面色紅潤D），有170CM高。齊蔭馬尾髮型，眼大大。個樣似波多野結衣咁

由於佢係我地學校既女子排球校隊隊員，所以佢運動神經都幾好。而且身型都幾Fit。

再加上佢份人都好active同好nice，所以學校既老師，同學都對佢好好

不過我知大飛一直都暗戀Victoria，再加上我同佢地兩個係燒黃紙兄弟，所以我唔會對Victoria有意思

當然啦而家雯雯同Victoria好似孖生姊妹咁，無論食飯定玩都係一齊

但如果當雯雯同我一齊溫書個陣，Victoria同大飛就好識做自動波咁行開左去

十一月對我黎講有咩特別呢？就係一年一度既校運會

對我呢D校隊既人黎講又係一個表演既舞台

而我就好似一如以往報左800，1500，5000同4X100既賽事

不過雯雯好似冇報任何賽事。都岩既佢始終成日面色唔好

如果佢出左事我真係會好內疚架。。。。。

我：「雯雯你做咩唔報既？」

雯雯：「冇法啦我運動唔叻。你報左D咩啊比我睇過？」

我未回應，佢就攞左我張報名表黎睇

雯雯：「哇原來你咁勁架咩？咩都報曬咁WO！」

大飛：「家樂仔好勁架，呢D項目差唔多年年都係佢拎第一架！」

Victoria：「係啊同埋幾乎成個中四黎講差唔多係家樂仔最快架！我地個個叫佢做跑狗樂啊！」

我：「你都唔差啦Vic姐，你係女子組冠軍黎架喎！」

係到利申返啦，由於我地學校規定所有運動校隊隊員都要報呢D項目。所以我就唯有頂硬上

可能我由細到大都鐘意走黎走去，所以先跑得咁快

好啦，話咁快到左我地既第一日賽事（因為我地學校係一連賽兩日），同埋完晒又有兩日例假放

前一日雯雯就無啦啦問我一唔一齊食野

我心諗有個靚女同我食野，無論點都要應承既

當然大飛亦都好識做，自動自覺地搵Victoria食早餐

雖然都有少少期待，但係其實我都冇咩野

當日我約左雯雯去運動場附近間M記到食野

不過我習慣會早少少到，點知雯雯同我差唔多時間到左

雯雯：「你做咩咁早到既？」

我：「咁我由細到大都習慣早到既！」

雯雯：「快D行啦！本小姐好肚餓啊！」

我地就行左入去買野食

我同佢就各自買左魚柳包

雯雯：「做咩唔食咁多野啊？」

我：「一陣要比賽唔可以食咁多架，如果唔係會跑唔郁架！你啊食要多D野架！」

雯雯：「知啦！你拎你右手出黎先？」

我：「做咩啊？」我就拎左我右手出黎比佢

然後佢就係我右手到戴左條手繩。

雯雯：「我親手織架，尋日織左好耐架啦！」

我：「多謝你啊！好靚啊條手繩！」

雯雯：「一陣比賽要加油啊！我會為你打氣架！」

我：「收到啦！行啦我地！」

食完之後我地就行左入運動場到報到

因為我同雯雯係班既正副班長，所以我地兩個要代表我地班出去列隊主持開幕儀式

當然黎黎去去都係等校長同班師兄師姐講下野Dum時間啦

係過程中我同雯雯係到互相對望

我：「你熱啊？」

雯雯：「少少啦！不過咁大個女都係第一次係到列隊！」

我：「你以前冇試過咩？」

雯雯：「我以前學校都冇呢D野！」

我：「忍多一陣啦！好快就完啦！」

完左之後我地就返上舞台！

雖然我跑得快姐，不過其實如果比起田徑隊既師兄師姐我當然就差D啦

完左之後，就係班C，D組既小朋友去比賽啦（小四至小六就係D組，中一中二就係C組，中三中四係B組，而中五打後就係A組

而我個級就係B組啦，不過我地組既賽事就留返係下晝先開始

臨放飯個陣大飛就提議叫我，雯雯同Victoria一齊去食飯

我地食完之後就返左運動場等我地組既賽事

首先就係800米決賽

我檢完錄之後，我就開始出去熱身準備比賽

果然一如所料係我地聖矢五鬥士落場

而我地都好認真咁跑

最後係勢均力敵既情況下我以0.2秒之差贏左佢地

「家樂仔大飛你地好勁啊！」然後我班同學咁到對住我同大飛歡呼

見到雯雯係到對住我微笑同單眼，佢個笑容同眼神真係不得了

唔知係咪雯雯條手繩發揮左作用呢？？？而係跟住落黎第二日既1500米同最考耐力既5000米

雖然我係1500米賽到攞左冠軍，不過可能因為頭先做得熱身唔夠所以而家D肌肉開始撕裂，仲要好痛

雯雯見到我痛苦個樣，就問我頂唔頂得住

不過我點都話OK

過左一陣最考耐力既5000米就快要開始，呢個時候既我感到好大壓力，因為呢個比賽係不分組既比賽項目，要應付既對手係一班田徑校隊既師兄，所以我都好驚自己會輸

跟住我落左跑道到Stand By，一開始既時我地大家都勢均力敵，而我暫時個傷勢都唔算嚴重，所以我都可以去到頭二，三位

可惜去到最後一圈，我開始體力透支，速度開始下降，視野開始模糊

唔通我今次真係要輸。。。。

突然間一把好熟悉既聲音正傳入我既耳仔。。。。。

「加油啊！家樂仔！你得架！」

係雯雯啊！於是我將自己既肌肉拉緊，亦都唔理自己既身體狀況，用盡最後一口氣，開恆Turbo向前衝

廣播：「衝線啦！第一名就係4C班既林家樂啦！」

班同學仔係看台上見到我跑第一就係到不斷歡呼，不過，我因為太痛既關係，我咩都聽唔到，只係到不斷喘氣

雯雯好心急咁跑過黎我到，蹲係我隔離

雯雯：「點啊！好辛苦啊？」

我：「我得左啦！！全校第一啊！」

雯雯：「你威啦全校第一名！」

我：「咁就好啦！HAHA！」

雯雯：「好咩啊？你睇下你啦！跑到就黎死咁！做咩要咁膊啊！盡左力咪算囉！」

我：「本來我唔得架啦！我突然間聽到你把聲。。。」

雯雯：「你咁都聽到既？」

我：「我聽到你叫我加油，我至跑得贏咋！HAHAHA！」

雯雯：「好啦！起身啦！我扶你啦 ！」

於是雯雯扶左我起身。。。。

就係咁我就贏左全校5000米既第一名！

我同Victoria亦都順理成章攞到我地組既男女子組全場冠軍，而我地C班亦都得到今屆B組既班級冠軍

我地攞完獎之後，就返左去看台到坐低

成班同學圍住我黎歡呼，連廖Sir都話我叻仔

Victoria：「我都話家樂仔果然唔係浪得虛名架啦！你見到啦雯雯。」

大飛：「咁我呢勁唔勁啊？」

VIctoria：「你都勁啊！！」

今屆既運動會咁就完左，而我地影完班合照之後就各自散水

雯雯：「你好勁啊家樂仔！」

我：「講返轉頭真係要多謝你條手繩啊！」

雯雯：「我條手繩真係咁勁咩？」

我：「唔知呢？」我講左之後就比左我其中5000米既冠軍獎牌佢，掛落佢身上

雯雯：「做咩啊？」

我：「送比你架！」

雯雯：「多謝你啊衰人！」

我：「咪當多謝你條幸運手繩囉！好彩冇刻名咋！同埋呢塊牌你都有份！所以你應得既！」

雯雯：「咁我多謝你塊牌先！」

唔知點解今屆運動會過得特別開心。。。。可能因為有雯雯呢個幸運女神係到啦

不過比賽完真係好攰，搞到我D肌肉嚴重撕裂，行路都成問題

睇黎真係要抖一個星期唔好打波啦。。。。

Chapter 14

校運會完左之後，原來已經踏入十二月

而第一個sem既成績亦都出左。。。

一如以往我都係全班第五，而雯雯就考到全班第二

而大飛同Victoria都考到前十名

雖然我出晒名係全班最爛玩嗰個，但係我點都識分配時間去讀書同玩

所以由細到大我讀書成績一向都冇咩大問題。（除左Phy，Chem，Bio呢三科係我頭號公敵之外）

然後自修堂期間廖Sir叫我地全班人係聖誕party到諗定D節目同訂咩野食

因為廖Sir話要民主，所以個話事權都係我地到。只要唔好有欺凌既情況出現得架啦

而我就同雯雯就要負責去收集意見同埋做統計

最多人投票既節目就係「中四C班紅白歌合戰」（即係男女歌唱比賽）

而廖Sir竟然都玩埋一份，佢仲話一定要男女混合黎唱

然後其他同學就係到不斷咁掇合我同雯雯

廖Sir就話咁就正副班長就帶頭啦！

喂喂喂姐係又擺我地上枱！！！

放學雯雯就問我到時唱咩歌好

於是我提議不如唱「其實你心裡有沒有我」啦

點知雯雯居然話OK

我：「咁不如搵日一齊出黎練歌啦！」

雯雯：「OK！」

我：「不過我好似未有你電話WO。」

雯雯：「我都未知你電話係幾多添。」

我：「冇法啦我部電話多數都係攞黎聽歌用既。好少打電話。」（嗰個年代大家都係用Sony Ericsson機，而iPhone當時亦都未普及）

雯雯：「你咁得意既？唔講真D以為你真係用緊Call機添！」

我：「好好笑啊哈哈！我比我電話你啦！」

雯雯：「幾多啊？」

我：「9XXXX899啊你呢？」

雯雯：「6XXXX345啊。」

我地就互相交換左電話號碼。。。。

跟住個幾日我地係到瘋狂練歌

到左聖誕party個日

我地班就訂左出面餐廳既到會野食

而廖sir就宣佈我地中四C班既紅白歌合戰就正式開始啦！

去到我同雯雯唱個陣，大家既掌聲變得好熱烈同不斷係到歡呼

搞到我同雯雯唱「其實你心裡有沒有我」個陣面都紅埋

唱唱下途中我就好唔自覺咁搭住雯雯既膊頭，而佢就好Enjoy咁

唱完之後大家都話我地唱得好好！

我就問雯雯緊唔緊張啦，佢就答我好Relax，仲話有我係到就咩都唔怕

而大飛同Victoria就唱方力申同鄧麗欣個首既《好好戀愛》

然後全班又係到起哄。。。。搞到佢地面都紅晒

呢個party就係一片歡呼聲下結束。。。亦都開始左我地既聖誕假期

放學之後雯雯問我平安夜個日不如一齊出黎唱K

難得有女仔肯主動搵我去街，我當然唔會Say No啦！

不過呢家野最好人多最好，所以我話想叫埋大飛同Victoria

結果佢地兩個都OK，而雯雯都好同意

然後我就負責提早去Book位，因為驚假期多人

我個心情真係好開心好興奮，因為唔使再自己一個過聖誕啦！

Chapter 15

話咁快又到左平安夜個日

以前假期一般都係打下機，射下籃球或者同屋企人過

不過今年對我呢個毒撚黎講應該好high

因為可以同女仔一齊玩

如是者，我醒左之後就同大飛佢地去打波

打完波就返去沖涼食野就出去

由於我地四個都唔同區住，加上間K場係旺角，所以我地就約左係旺角地鐵站到等

不過都係我最早到

呢個時候，雯雯就Call我

我：「咩事啊陳小姐？」

雯雯：「呢個唔係Call機密嗎咩？」

我：「我又冇咁落後。你出門未啊？」

雯雯：「出左啦！你呢？」

我：「出左啦！到埋啦！」

雯雯：「你望下右手邊？」

我即刻望過去，佢突然間係我面前出現

真係比佢嚇親

佢今日著件卡其色乾濕褸，黑色及膝裙加黑色ledding，再加埋對黑色短boot，嗚啊

雯雯：「你咁早到既？」

我：「我一向都習慣早到既！」

雯雯：「咪幾好囉！係WO佢地兩個未到既？」

我：「差多啦，大飛岩岩Call我而家落車！」

而呢個時候大飛同Victoria就一齊出左黎

估唔到Victoria都著到靚一靚，因為佢平時同我地兩個運動look出街

然後我地就出左去地鐵站，行去K房到攞位

由於我想到時唱K想大家舒服D，於是我就BOOK左間大房

一去到當然大家狂係到點歌啦

之前都留意到雯雯都鐘意容祖兒D歌，佢都點返容祖兒既歌啦

至於Victoria就鐘意Kelly啦，而大飛就咩歌都點D

趁班女仔仲係點緊歌個陣，我就點左我地五鬥士既隊歌《唱這歌》啦

當然我同大飛邊唱邊跳舞啦，搞到Victoria同雯雯都笑到見牙唔見眼

我見雯雯係咁對住我單眼同笑，我就知唱呢首歌就冇錯啦

至於大飛係比Victoria狂like，佢面都紅埋

好啦終於輪到班女仔唱歌啦

首先就係雯雯唱《逃避你》啦，原來佢真係唱歌好勁。唔怪得上次同我係聖誕party唱歌個陣唱得咁好聽啦

而我同大飛當然用行動去回應佢啦

不過Victoria既歌喉都不相伯仲，佢唱個首《伶仃》都好勁。

我&大飛：「Vic姐你唱歌好勁啊！」

Victoria：「多謝啊！」

跟住落黎我地就輪流唱歌同食野，有D男女合唱歌就我同雯雯唱，有D就留比Victoria同大飛唱，同埋男女組合就我地四個就一齊唱

唱唱下又到交房時間，由於差唔多成十一點半。我地都決定打道回府

而我同大飛之前已經夾好左，陣間就各自送一個女仔返屋企，然後一到十二點就可以同佢地講Merry Christmas

我就送雯雯，大飛就送Victoria

我：「不如我地送埋你地返去啦！」

大飛：「係啦咁夜，有個男仔會安全D既！」

雯雯：「怕唔怕架？？」

大飛：「唔怕架！嗱我就送Victoria，家樂仔你就送雯雯返去啦！」

我：「OK！」

我地於是就各自走左

雯雯：「唔該你喎送我返屋企。」

我：「唔使客氣喎！」

雯雯：「係呢衰人問你一個問題啦？」

我：「咩問題啊？」

雯雯：「你大個左想做咩架？」

我：「唔講得唔得先？」

雯雯：「唔制啊唔制啊我要知。」

我：「好啦不過你要守秘密WO！其實由細到大我都好想做差人！最好就考到見習督察。」

雯雯：「幾好啊做警察！人工高福利好！不過會好辛苦架！」

我：「其實我係想保護市民同埋維持社會治安。不過點都好啦，我想考好個會考先，然後入到大學再睇下點。」

其實我由細到大想做差人既原因係想做有牌爛仔，可以逗下D MK 仔。同埋真係為左份糧

雯雯：「你好有理想WO！」

我：「咁你呢？」

雯雯：「我想做一個記者，要去尋找每一件事既真相。」

我：「乜我地咁同聲同氣啊？」

雯雯：「又關你事？」

呢個時候我見到雯雯個樣好凍，我就捉住佢右手，真係凍到成個雪櫃咁

於是我就攞左我件棒球褸比佢著住，然後搭住佢膊頭行

雯雯：「做咩啊？」

我：「著住佢啦！如果唔係會病架！」

雯雯：「你唔怕凍咩衰人？」

我：「我當然冇問題啦！你似凍過我多D WO！」

雯雯：「多謝你先！」

其實我只係唔想佢病。。。。。不過我自己都feel到好凍

話咁快就到左雯雯屋企樓下

雯雯：「到啦我！多謝你地今日陪我玩到咁顛啊！」

我：「多謝你先真！我走啦！聖誕快樂啊傻妹！」

雯雯：「聖誕快樂啊衰人！返到去同我講啦！」

我：「收到！」

然後我就返到去，跟住send信息比雯雯

我：「我返到屋企啦！」

雯雯：「多謝你件衫啊，好暖啊！」

我：「最緊要你唔好凍親姐。 」

雯雯：「下次我會著多件衫架啦！今晚真係好開心啊！因為。。。可以同你地一齊過！講多句聖誕快樂啊！我訓啦！」

我：「聖誕快樂！」

講完之後我就沖涼訓覺，諗返今年平安夜真係好難忘

因為今年可以同一個女仔一齊過，同埋我地之間既距離好接近

而我成晚都訓唔著，成個腦係到諗住雯雯

我諗我已經真係鐘意左雯雯啦。。。。唔再係同學之間咁簡單

Chapter 16

過完聖誕節，跟住個幾日假都係打下波，

或者做下功課，陪下屋企人。。。

當然十二月除左聖誕之外仲有一個節日---就係除夕啦

以往除夕都係睇住電視機到倒數

因為自己又唔係好想同人迫，所以我都唔出街

同埋想靜靜地一個人過

不過唔知點解我想今年唔同D

於是我就膽粗粗咁問雯雯有冇節目

點知佢話今個反正都係自己一個人，不如約埋一齊出黎慶祝2007年啦

個一刻既心情真係開心得跳起

因為終於可以同自己心儀既女仔出街

本來我打算問埋Victoria同大飛出唔出

不過佢地話同左屋企人出外所以就唔出

所以就得返我地兩個

雯雯：「一陣6：30邊到等啊？」

我：「不如旺角地鐵站啦！」

雯雯：「OK！」

本來呢我都係著返運動look出街算啦

不過第一次同心儀既女仔出街點都要著得好睇D既

我就決定著衛黑色衛衣加黑白色棒球褸，再著返對藍色牛仔牌同黑白色Converse波鞋

然後梳好個頭就出門口

我地就約好左6：30係旺角地鐵站到等

一出閘就見到雯雯

佢今日著住黑色大褸，頭戴冷帽，黑色短裙同ledding，再著埋對boot，嗚啊！

我：「Sorry啊我遲到添。」

雯雯：「唔緊要啦我都係岩岩到咋！」

我：「哈哈！食唔食野啊？」

雯雯：「好啊！反正我有少少肚餓！不如食M記啦！我想食啊！」

我：「好啦咁。。。。」

雯雯：「快D行啦咁多野講，你想餓死本小姐啊！」

我地於是行左去M記買野食，呢一餐竟然係2008年既最後一餐

Chapter 17

我：「估唔到你都肯食M記WO！」

雯雯：「咩叫我都肯啊家樂仔？」

我：「我以你地唔會食呢D野添！」

雯雯：「冇辦法啦食其他野肯定冇位，不過我真係好少食M記架！」

真係估唔到而家會有後生仔好少食M記既

我：「點解啊？」

雯雯：「因為屋企人話M記熱氣，所以我就好少食啦！」

我：「乜都熱氣架啦！你唔驚得咁多架！」

雯雯：「我細個體質比較弱，所以我媽咪好少帶我出街食野，大個左之後我亦都冇咩點食過！」

我：「見你食得咁少，我分D野食比你啦！」

雯雯：「唔使啊嘛？」

我：「要既要既！」

雯雯：「好啦！」

食完之後，雯雯就問我有咩地方好去

不過我除左打波基本上唔會去其他地方

呢日當然唔會打波啦

雯雯：「不如我地去行下啦！」

我：「好啊！」

反正都未過十二點，我於是同雯雯去睇下衫

而呢個時候既佢變得比平時更加可愛動人

不過佢最尾都話睇下就算，因為佢話屋企仲有好多衫未著

雯雯真係好精打細算，如果有呢D女仔做我老婆肯定會好開心

見到條街上人來人往，我地就於是搵左個地方坐低

雯雯：「係呢家樂仔你有冇鐘意既人啊？」

我：「做咩咁問啊？」

雯雯：「你答左我先啦！」

我：「真係冇啊！」

雯雯：「唔信！」

我當時真係好想講「你咪就係我最愛既人囉！」不過當時真係好緊張，所以我都冇咁做

我望一望個手錶，原來已經過左十二點，亦都踏入左2009年

我：「新年快樂！」

雯雯：「新年快樂！」

我：「我送你返去啦！都凍啦！」

雯雯：「好啦！」

我就送雯雯返去

雯雯：「多謝你啊家樂仔，今個除夕我玩得好開心啊！」

我：「我都係啊！好啦快D返上去啦！拜拜！」

雯雯：「拜拜！」

諗返今年除夕真係永世難忘

因為可以同我最鐘意既女仔一齊過

雖然都係行下街食M記

多謝你啊！陳雅雯！

Chapter 18

話咁快又到新一年，亦即係話我地放完假又要返學啦

基本上返學模式同往年一樣

我都係上堂搗下亂，唱下歌，溫下書，打下波又或者同雯雯溫習再送佢返屋企

不過廖sir出名好隨和，基本上都唔會點再調位

所以我就可以繼續同雯雯，大飛一齊坐

但講下自己先啦，由細到大我都基本上我都準時返學同唔會請假既

所以每一年我都可以攞到全勤獎

有好多同學仔都問我做咩唔試下唔返學？

其實我只不過想盡量爭取機會見下大家

因為。。。可能大家過左會考之後。。有D同學要離開我地

將來唔知幾時可以再見到面。。

而呢個月都係不斷咁有測驗

至於我都係維持返我既平時水平

不過雯雯D成績不斷有進步，而且有時某D科會高分過我

睇黎要買D野獎勵下佢先得

過左測驗Period又放新年假

當然我都係打下波，唱下歌，或者陪爹地媽咪去親友到拜下年

有一日，我同四鬥士一齊打完波之後去食野

我一拎完野食坐低，個四條友仔就係到奸笑

我：「做咩你地四隻野鬼上身啊？」

大飛：「喂你其實係咪鐘意雯雯姐？」

我：「你地講左去邊啊？」

高佬華：「唔使唔認啦！」

我：「咩啊？」

肥仔B：「喂你眼神出賣左你啦！做得出咪認囉！」

我：「我驚如果真係表白衰左既話，佢唔會再同我玩！」

John：「你唔試過又點知WO？」

我：「係姐。不過？」

大飛：「你鐘意就去做啦！最多我地幫你諗諗計啦！」

於是我地五個就係到諗諗計。。。。。

安排好之後，我就開始行動

我就返去打比雯雯，點知佢就即刻應承

到左個日，我就約左係旺角朗豪坊到食飯

雯雯：「今次好似同你第一次食lunch啊！」

我：「係啊！」

雯雯：「冇法啦我之前又同你地唔熟，之後同Victoria熟左就同佢食，同你真係第一次啊嘻嘻！」

如果你想既話，我可日日同你食架！

我：「你唔怕悶架咩？」

雯雯：「個陣又同你地唔FD，冇法子啦，不過如果你地肯帶埋我食就好啦！不過我唔可以食熱氣野架！」

我：「睇黎你身體幾弱，你屋企先咁擔心你！」

雯雯：「MAY BE！！！」

食完之後我地去左行人專用區到行街

雯雯：「係呢家樂仔啊，你大個仔想做D咩架？」

我：「我。。由細到大都想做一個好警察，想捉晒D壞人！」

其實我當時想考警察只係想逗下D MK仔，做下「有牌爛仔」

估唔到呢份工真係會影響我一生（後期再講！）

雯雯：「WA你咁有理想架咩！！」

我：「咁你呢？你大個左想做咩啊？」

雯雯：「我想做記者啊！因為我希望用自己既雙眼黎搵出呢個社會既另一面囉！」

我：「你都幾有理想WO！」

雯雯：「嘻嘻！」

呢個時候我知有BAND係到做表演，然後我叫雯雯自己去行街先。十五分鐘後返去呢個地方等

我同個表演者借左支結他，話想唱首歌比我最愛既女仔，點知佢地二話不說就免費借比我用十分鐘

我準備好之後就等雯雯過黎。。。不過佢就比我面家個行為嚇親

我：「各位可唔可以比五分鐘時間我啊？」

雯雯：「你做乜鬼啊？」

我：「以下落黎我想唱一首歌送比我面前呢位小姐，係半年前我係學校相遇了佢，個時其實我已經對佢有少少意思架啦！不過我一直都開唔到口，因為我真係好驚好驚佢唔肯接受，好驚好驚比佢拒絕。不過我慢慢發覺已經愛上左佢，我真係好想好想唱呢隻歌好耐啦！送比佢既《月半彎》！」

「讓我靠著妳的臂胳 流露我熱愛心底說話
孕育美麗溫馨愛意 做夢 都是妳」

我見到雯雯雙眼充滿淚光，應該係感動個隻，我就知我個Plan成功左啦！

我唱完最尾就跪低講左句：「陳雅雯小姐，你願唔願意做我林家樂既女朋友啊？」

雯雯就點左頭。。。。。然後一野Kiss落我到，我地就係咁比成班人係到望住晒

我：「你應承我啦？」

雯雯：「係啊傻佬！如果我唔鐘意你就唔會應承同你出街啦！你好傻啊？」

我：「哦，咁即係肯做我女朋友啦！」

雯雯：「你話呢！行啦男朋友仔！」

我就拖住雯雯隻手咁行街。。。雯雯隻手真係好滑好軟，我終於可以拖住女仔隻手啦！

我：「可唔可以比我呢世拖住你啊？」

雯雯：「你話呢男朋友？不過點解你咁多汗先？」

我：「你又知既？」

雯雯：「你咁濕啊我點會唔知啊？」

我：「我唔會放手架！」

雯雯：「我有話叫你放咩？」

之後我地就一直咁行街。。。。。不過我地由同學身份轉左做情侶咁解

突然間有兩個人拍我膊頭。。。

Live咗
幾好睇
樓主加油
正評唔少得

多謝巴打